翟東升爆中國藉華爾街干預美內政

節錄

翟東升爆中國藉華爾街干預美內政

被視為金燦榮等學院名嘴後起之秀的中國人民大學國際關係學院副院長翟東升，上月底演講披露中方過去30年均利用華爾街影響白宮對華政策。但自特朗普上任後，他形容華爾街「力有不逮」，言論引起譁然，有關演講片段事後更被特朗普在社交媒體轉發。

■翟東升的演講片段曝光後即引起軒然大波。

暗示拜登獲北京支持 特朗普轉發

翟東升上月28日在上海「觀視頻2020」一場直播演講，提到華爾街從70年代起便對美國內政、外交有很強的影響力，直言因此「我們有路徑依賴」。即使中美1992年到2016年間不時發生磨擦，都能在「兩個月內搞定」，原因是「我們在上邊有人」，「我們在美國的權勢核心圈有『老朋友』」。

不過華爾街的影響力自2008年後開始下降，特朗普2016年上台後情況更是加劇，翟東升指華爾街即使想在其後爆發的中美貿易戰試圖幫忙，但亦「力有不逮」，直言「華爾街搞不定特朗普」。不過，翟東升認為即將上任的拜登有助改善中美關係，因拜登屬於「傳統的（美國）精英、政治精英、建制派，他們跟華爾街的關係是非常密切的」。

翟東升甚至在演講表示：「拜登的兒子曾被特朗普指控在全球都有基金公司。至於誰幫他建的基金公司？明白嗎？當中都有買賣」，暗指拜登兒子的基金公司與中國有聯繫，翟東升又建議拜登上台要發出善意緩解中美關係。

翟東升的演講。。。。。。。。。。。。。日前更被美媒霍士新聞報道，指這證明中方已滲透美國政府高層，特朗普周二（8日）亦在社交媒體上轉載有關報道。

美國國家情報總監雷克里夫（John Ratcliffe）亦有回應事件指：「很多人基於經濟、政治原因，不想中國成為我們美國的最大威脅，但情報不會說謊，中國絕對是我們的最大威脅。」。。。。。。。。。。。

中央社

涙灑華爾街

閃卡藏FB

一生為共奴

僭党報毒果今日先報？？？？仲叫日報？？？仲叫新聞？？？

好左收費咁耐未撚俾佢乞到我$1！！！

紅黃藍幼兒園新鮮採摘
每日直送華爾街

兩黨共識

5毛講左好多年啦

美國政客可以收買

日日洩漏國家機密

次次呢Dpost都冇人推

係人都知嘅嘢有時真係無乜心推

侵早兩日都rt左 美國佬已經知到曬支共啲滲透嘢

跟本左膠就只 要侵下台就得，話知你係希叔上台

中國叫幫五毛冷處理

中國成最大贏家